\chapter{Hasil Penelitian dan Pembahasan}

Bab Hasil Penelitian dan Pembahasan merupakan bagian yang paling penting dari sebuah TA. Bagian ini memuat semua temuan ilmiah yang secara logis dapat menerangkan alasan diperolehnya hasil-hasil penelitian. Bab ini diawali dengan rancangan eksperimen yang menjelaskan dengan detail bagaimana pengujian dilakukan, detail skenario seperti apa yang digunakan, parameter-parameter atau kombinasinya, dan lain-lain yang mengantarkan ke hasil eksperimen. Jumlah sub-bab disesuaikan dengan kebutuhan.

Berikut ini adalah yang perlu diperhatikan untuk mengisi bab hasil dan pembahasan:

\begin{enumerate}
    \item Setiap rumusan masalah boleh memiliki lebih dari 1 tujuan.
    \item Setiap subbab harus spesifik menjawab setiap tujuan yang dituliskan.
    \item Setiap rumusan masalah boleh dijawab dengan 1 subbab atau lebih.
\end{enumerate}

Berikut ini adalah contoh sub bab untuk menjelaskan tujuan penelitian.

\section{Pembahasan Tujuan 1 dengan Hasil Penelitian 1 (Ubah Judul Sesuai dengan Hal yang Hendak dibahas)}

Sub bab pertama adalah membahas tujuan penelitian pertama dengan hasil penelitian ke-1.
Dapat ditambahkan beberapa sub bab jika diperlukan.

\section{Pembahasan Tujuan 1 dengan Hasil Penelitian 2 (Ubah Judul Sesuai dengan Hal yang Hendak dibahas)}

Sub bab kedua adalah membahas tujuan penelitian pertama dengan hasil penelitian ke-2. Sub bab ini merupakan contoh tambahan sub bab pertama.

\section{Pembahasan Tujuan 2 dengan Hasil Penelitian 3 (Ubah Judul Sesuai dengan Hal yang Hendak dibahas)}

Sub bab ketiga adalah membahas tujuan penelitian kedua. Dapat ditambahkan beberapa sub bab jika diperlukan.

\section{Perbandingan Hasil Penelitian dengan Hasil Terdahulu}

Pembahasan penutup dapat menjelaskan mengenai kelebihan hasil pengembangan /
penelitian dan kekurangan dibandingkan dengan skripsi atau penelitian terdahulu atau
perbandingan terhadap produk lain yang ada di pasaran. Penulis dapat menggunakan tabel untuk membandingkan secara gamblang dan menjelaskannya.