\chapter{Implementasi}

Bab Implementasi memuat penjelasan langkah-langkah yang diambil dalam proses implementasi berdasarkan rancangan yang telah dibuat, misalnya penulisan kode, dan integrasi modul. Untuk modul-modul yang diadopsi atau dimodifikasi harus diacu sumbernya. Alat dan teknologi yang digunakan dalam proses implementasi juga perlu disebutkan, seperti bahasa pemrograman, kerangka kerja, atau pengembangan perangkat lunak. Jumlah sub-bab menyesuaikan dengan kebutuhan.

\textcolor{red}{Yang ada di sini hanya contoh. Sesuaikan dengan Tesis Anda.}

\section{Lingkungan Implementasi}

Berisi deskripsi lingkungan pengembangan yang digunakan, termasuk spesifikasi perangkat keras dan perangkat lunak.

\subsection{Perangkat Keras}

Jelaskan spesifikasi perangkat keras yang digunakan dalam implementasi, seperti:
\begin{itemize}
    \item Prosesor
    \item RAM
    \item Penyimpanan
    \item GPU (jika diperlukan)
\end{itemize}

\subsection{Perangkat Lunak}

Jelaskan perangkat lunak yang digunakan, seperti:
\begin{itemize}
    \item Sistem operasi
    \item Bahasa pemrograman
    \item Framework dan library
    \item Tools pendukung lainnya
\end{itemize}

\section{Implementasi Sistem}

Berisi penjelasan detail tentang implementasi sistem atau metode yang diusulkan. Jelaskan struktur kode, algoritma yang diimplementasikan, dan komponen-komponen sistem.

\subsection{Arsitektur Sistem}

Jelaskan arsitektur sistem secara keseluruhan, termasuk diagram arsitektur jika diperlukan.

\subsection{Implementasi Modul Utama}

Jelaskan implementasi modul-modul utama dalam sistem, termasuk pseudocode atau potongan kode penting jika diperlukan.

\section{Konfigurasi dan Parameter}

Jelaskan konfigurasi sistem dan parameter-parameter yang digunakan dalam implementasi.

\textcolor{red}{Catatan: Sesuaikan isi bab ini dengan implementasi penelitian Anda. Sertakan diagram, pseudocode, atau potongan kode yang relevan untuk memperjelas penjelasan.}
